又話愛自己隻貓，但連扑野都唔畀，仲要奄咗佢

人類真係仆街，仆野唔一定會有咗架

我隻右手係佢sp

你老豆咪就係咁諗 所以先有左你隻賤種仔囉

樓豬有講錯咩？

衡量利害..
如果個個家庭都比隻貓生. 確保個個都可以養6-7 隻？ 唔得既話d 貓b 邊個要？

有冇人諗住發明寵物用安全套

咁人類又有咩權去控制自己以外既物種去節育?
點解你覺得野外貓媽養唔到d bb?

你唔去非洲幫d 獅子老虎節育?
佢地生完都無人要?

獅子老虎呢啲可以有幾多天敵
唔絕育啲貓，俾佢地做食物鏈既食物都係好事 兩睇

環境因素. 城市環境唔岩d 貓生活， 多既話對人同貓都唔好.
正如澳洲太多袋鼠， 政府都開放獵殺.

某d 大環境因素改變唔到， 唯有係其他細節到改變.

唔好懶理性， 覺得d人偽善乜乜乜
有好多野其實d人都唔想， 只係係能力之下做到最好.

係咁架啦。

你唔撚養咪得囉

老老實實

養寵物加絕育係滿足你私心咋

樓上巴打冇錯 係出自人類私心先絕育
因為絕育可以減少疾病（子宮癌乳癌etc.），延長貓嘅生命，可以對佢地長啲時間
係出於主人對貓嘅愛而成嘅私心，但貓究竟想唔想咁長命就唔知lu

但有個誤解係貓絕育後就唔扑野，呢點唔一定，好多貓摘除子宮/去勢後都仲有性行為，視乎絕育對佢荷爾蒙分泌嘅影響，如果絕育後唔啪啪啪，唔係因為無能，只係冇荷爾蒙激發佢地日日想啪

另外一點，唔好將人類思維投射落貓度，貓冇咁聰明有自我意識，對佢地黎講只係天性要交配，而唔會好似人類咁做愛係有情慾意識，絕育後唔交配對貓唔會造成困擾，有得啪亦唔係享受（貓女尤甚）

利申：獸醫教嘅，有錯請指教

你又知佢冇扑野
我隻貓仲後生嗰陣成日扑我啲公仔

係，條友唔好以為講人老豆老母就好有理

你有份住響呢個人類文明改變既城市，全部地方都係破壞原有動物個生態居住環境而起既，令到啲動物唔可以再好似以前咁生活，會比車撞、食或飲左受污染既食物同水，

食一大堆膠袋落肚既流浪貓你見過未？食一大堆石頭充氟既流浪狗你又見過未手？

流浪貓狗成日被人類趕盡殺絕，呢啲你都有份做成，除非你同我講你仲住響森林，無份破壞污染環境。而家既貓狗被人類收養絕對安全過響街上流浪，貓媽媽唔係本身無能力養同照顧，係城市環境令到初生bb好難生存。

你講非洲，人地大大個草原響度，生態圈正常運作。同埋貓狗一生可以生六七隻，搵獅子老虎比真係on9。

你以為係滿足我地私心，如果無人做呢啲，成條街都係流浪貓狗，係咁生，佢地又唔夠野食，要死既死要病既病，大小二便周圍係，咁點先？捉曬佢地去人道？唔該你提出一個可以完美解決又唔會傷害動物既方法。